La méthode des chaines de processus événementiels (CPE), ou "Event Driven Process Chain" (EPC en anglais) est une méthode de modélisation de processus métiers qui a pour but de représenter graphiquement l’enchaînement des événements et des activités (fonctions) qui forment les processus métier d'une entreprise.  
Elle a été conçue par August-Wilhem Scheer, professeur à l'Université de la Sarre et fondateur de la société IDS Scheer, dont le produit ARIS met en œuvre la méthode des chaînes de processus événementiels.